\defmathtask[task=2.3,year=2014,]{galeev}\renewcommand{\timestamp}{Thu, 02 Mar 2017}
\Large

Найдите наименьшее значение функции \( \displaystyle y = \sqrt[3]{\sin 2x\cos x + \cos2x\sin x -7} \).

% task text
\begin{solution}
  Преобразуем выражение функции \( y(x) \):
  \begin{align*}
    y = \sqrt[3]{\sin 2x\cos x + \cos2x\sin x -7}
    = \sqrt[3]{\sin3x - 7}
  \end{align*}
  Так как функция \( \sqrt[3]{x} \) монотонно возрастает, то
  наименьшего значения функция \( y(x) \) достигает при наименьшем
  значении подкоренного выражения. Минимальное значение подкоренного
  выражения равное \( -8 \) достигается при \( \sin 3x = -1 \), откуда
  минимальное значение функции \( y(x) \) равно
  \( \sqrt[3]{-8} = -2 \).
\end{solution}

\begin{answer}
  \( -2 \)
\end{answer}

% Local Variables:
% time-stamp-start: "\\timestamp}{"
% time-stamp-end: "}"
% time-stamp-format: "%3a, %02d %3b %:y"
% End:
